<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Transporte archivos - Guía para tu primer viaje a Japón</title>
	<atom:link href="https://viaje-japon.luis.best/category/transporte/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://viaje-japon.luis.best/category/transporte/</link>
	<description>Esta es una guía personal para tu primera aventura en Japón con consejos útiles sobre lugares, cultura y experiencias auténticas.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 18:56:12 +0000</lastBuildDate>
	<language>es</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.6</generator>

<image>
	<url>https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/09/japan-icon-150x150.png</url>
	<title>Transporte archivos - Guía para tu primer viaje a Japón</title>
	<link>https://viaje-japon.luis.best/category/transporte/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Navegando por Japón: Guía para Moverte con Facilidad y Etiqueta</title>
		<link>https://viaje-japon.luis.best/guia-para-moverte-con-facilidad-en-japon/</link>
					<comments>https://viaje-japon.luis.best/guia-para-moverte-con-facilidad-en-japon/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:32:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transporte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://viaje-japon.luis.best/?p=94</guid>

					<description><![CDATA[<p>¡Hola, viajeros aventureros! Si te encuentras en la emocionante travesía de explorar Japón, es crucial conocer las diferentes opciones de transporte y las normas de etiqueta para disfrutar de un viaje sin contratiempos. En este artículo, te guiaré a través de cómo moverte por Japón, utilizando aplicaciones, tipos de transporte y las reglas de etiqueta [&#8230;]</p>
<p>El cargo <a href="https://viaje-japon.luis.best/guia-para-moverte-con-facilidad-en-japon/">Navegando por Japón: Guía para Moverte con Facilidad y Etiqueta</a> apareció primero en <a href="https://viaje-japon.luis.best/">Guía para tu primer viaje a Japón</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>¡Hola, viajeros aventureros! Si te encuentras en la emocionante travesía de explorar Japón, es crucial conocer las diferentes opciones de transporte y las normas de etiqueta para disfrutar de un viaje sin contratiempos. En este artículo, te guiaré a través de cómo moverte por Japón, utilizando aplicaciones, tipos de transporte y las reglas de etiqueta que te ayudarán a sumergirte en una experiencia de viaje auténtica y respetuosa.</p>



<p><strong>Aplicaciones de Navegación en Japón</strong> Antes de aventurarte en las calles y los transportes japoneses, aprovecha la tecnología moderna. Aplicaciones como Google Maps y Japan Official Travel App son tus aliados. Estas aplicaciones no solo te brindan instrucciones precisas para llegar a tu destino, sino que también te ofrecen información en tiempo real sobre horarios y rutas. Puedes confiar en estas herramientas para planificar tus trayectos y ahorrar tiempo en tu exploración.</p>


<div class="vlp-link-container vlp-template-default wp-block-visual-link-preview-link">
	<a href="https://www.japan.travel/en/app/" class="vlp-link" title="Japan Official Travel App | Travel Japan | JNTO" rel="nofollow" target="_blank"></a>		<div class="vlp-link-image-container">
		<div class="vlp-link-image">
			<img decoding="async" src="https://res.cloudinary.com/jnto/image/upload/w_1000,h_667,c_fill,f_auto,fl_lossy,q_auto/c_fill,f_auto,q_auto,fl_lossy/v1516745065/lazyload-placeholder_muhsz3.jpg" style="max-width: 150px; max-height: 150px" />		</div>
	</div>
		<div class="vlp-link-text-container">
				<div class="vlp-link-title">
			Japan Official Travel App | Travel Japan | JNTO		</div>
						<div class="vlp-link-summary">
			Japan Official Travel App” is the official smartphone app provided by JNTO, delivering up-to-date information about traveling in Japan for a safe and comfortable journey.		</div>
			</div>
</div>



<p><strong>Variedad de Transporte en Japón</strong> Japón ofrece una amplia gama de opciones de transporte, desde los emblemáticos trenes bala (shinkansen) hasta autobuses y taxis. Los trenes son la columna vertebral del sistema de transporte japonés, y normalmente funcionan desde temprano en la mañana hasta la medianoche. Los autobuses también son populares para llegar a destinos no cubiertos por el tren. Los taxis son cómodos pero más costosos. Asegúrate de estudiar las opciones y elegir la que mejor se adapte a tu itinerario y presupuesto.</p>



<p><strong>Explorando Japón en Autobús: Economía y Escenografía</strong> Los autobuses en Japón ofrecen una opción más económica para desplazarte, especialmente si estás buscando una manera de apreciar los hermosos paisajes. Algunas rutas de autobús te brindan la oportunidad de contemplar vistas panorámicas, como el popular autobús desde la estación de Shinjuku a Kawaguchiko, que ofrece vistas espectaculares del majestuoso Monte Fuji. Además de ahorrar dinero, viajar en autobús te permite experimentar el encanto de Japón desde una perspectiva única.</p>



<p><strong>Utilizando las IC Cards en el Transporte</strong> Las IC cards, como SUICA y PASMO, son bienvenidas en la mayoría de los medios de transporte en Japón. Puedes usarlas para pagar tarifas de trenes, autobuses e incluso en algunas máquinas expendedoras. Cargar saldo en tu IC card te brindará una experiencia de viaje más fluida y rápida, sin tener que preocuparte por comprar boletos individuales para cada trayecto. <a href="https://viaje-japon.luis.best/explorando-la-comodidad-con-las-ic-cards-en-japon/">Leer más.</a></p>



<p><strong>Normas de Etiqueta en el Transporte Público</strong> Al viajar en el transporte público japonés, es fundamental respetar las normas de etiqueta. Mantén un tono de voz bajo o, mejor aún, evita hablar durante el viaje para no molestar a otros pasajeros. Al esperar en la estación, asegúrate de no obstaculizar las salidas ni bloquear el flujo de personas. Una regla importante es que aquellos que salen del tren tienen prioridad sobre quienes ingresan. Presta atención a las señalizaciones en el suelo que indican dónde formarte para abordar el tren o el autobús de manera ordenada. Aunque el Covid ya sea historia, es una práctica respetuosa usar cubrebocas en espacios públicos cerrados, considerando la cultura japonesa de priorizar la salud y bienestar de todos.</p>



<p><strong>En Resumen</strong> Explorar Japón se convierte en una aventura emocionante cuando conoces las opciones de transporte y las normas de etiqueta. Utiliza aplicaciones de navegación para planificar tus rutas y horarios, elige entre trenes, autobuses y taxis según tus necesidades y aprovecha las IC cards para agilizar tus pagos. Al viajar en transporte público, muestra respeto por las normas de etiqueta locales, mantén la tranquilidad y sigue las prácticas de higiene.</p>



<p>¡Prepárate para sumergirte en una experiencia de viaje enriquecedora mientras te desplazas por Japón! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f686.png" alt="🚆" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f68c.png" alt="🚌" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f6e4.png" alt="🛤" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f1ef-1f1f5.png" alt="🇯🇵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<div class="wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity" style="margin-top:var(--wp--preset--spacing--60);margin-bottom:var(--wp--preset--spacing--60)"/>


<div class="vlp-link-container vlp-template-default wp-block-visual-link-preview-link">
	<a href="https://viaje-japon.luis.best/descubriendo-las-estaciones-magicas-de-japon/" class="vlp-link" title="Descubriendo las Estaciones Mágicas de Japón: Un Viaje a Través del Año"></a>		<div class="vlp-link-image-container">
		<div class="vlp-link-image">
			<img decoding="async" style="max-width: 150px;" width="150" height="100" src="https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/vista-pagoda-al-monte-fuji.jpg" class="attachment-150x999 size-150x999" alt="" srcset="https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/vista-pagoda-al-monte-fuji.jpg 1920w, https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/vista-pagoda-al-monte-fuji-300x200.jpg 300w, https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/vista-pagoda-al-monte-fuji-1024x683.jpg 1024w, https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/vista-pagoda-al-monte-fuji-768x512.jpg 768w, https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/vista-pagoda-al-monte-fuji-1536x1024.jpg 1536w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />		</div>
	</div>
		<div class="vlp-link-text-container">
				<div class="vlp-link-title">
			Descubriendo las Estaciones Mágicas de Japón: Un Viaje a Través del Año		</div>
					</div>
</div>
</div>
<p>El cargo <a href="https://viaje-japon.luis.best/guia-para-moverte-con-facilidad-en-japon/">Navegando por Japón: Guía para Moverte con Facilidad y Etiqueta</a> apareció primero en <a href="https://viaje-japon.luis.best/">Guía para tu primer viaje a Japón</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://viaje-japon.luis.best/guia-para-moverte-con-facilidad-en-japon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Explorando la Comodidad con las IC Cards en Japón: SUICA y PASMO</title>
		<link>https://viaje-japon.luis.best/explorando-la-comodidad-con-las-ic-cards-en-japon/</link>
					<comments>https://viaje-japon.luis.best/explorando-la-comodidad-con-las-ic-cards-en-japon/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Aug 2023 20:14:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Transporte]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://viaje-japon.luis.best/?p=88</guid>

					<description><![CDATA[<p>¡Hola, viajeros entusiastas! Si estás planeando un emocionante viaje a Japón, es esencial que conozcas sobre las IC cards, como SUICA y PASMO, que te brindarán una experiencia de viaje aún más conveniente y fluida en este país lleno de maravillas. En este artículo, exploraremos qué son estas tarjetas, cómo se usan, sus beneficios y [&#8230;]</p>
<p>El cargo <a href="https://viaje-japon.luis.best/explorando-la-comodidad-con-las-ic-cards-en-japon/">Explorando la Comodidad con las IC Cards en Japón: SUICA y PASMO</a> apareció primero en <a href="https://viaje-japon.luis.best/">Guía para tu primer viaje a Japón</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>¡Hola, viajeros entusiastas! Si estás planeando un emocionante viaje a Japón, es esencial que conozcas sobre las IC cards, como SUICA y PASMO, que te brindarán una experiencia de viaje aún más conveniente y fluida en este país lleno de maravillas. En este artículo, exploraremos qué son estas tarjetas, cómo se usan, sus beneficios y cómo obtenerlas.</p>



<p><strong>¿Qué son las IC Cards?</strong> Las IC cards, como SUICA y PASMO, son tarjetas inteligentes recargables utilizadas para pagar los viajes en el sistema de transporte público en Japón. Además de facilitar el pago en trenes, también son aceptadas en autobuses, metros y otros medios de transporte en varias regiones del país. Su nombre, IC, proviene de &#8220;Integrated Circuit&#8221; (Circuito Integrado), ya que contienen una tecnología de chip que permite pagos sin contacto.</p>



<figure class="wp-block-image size-full"><img fetchpriority="high" decoding="async" width="750" height="526" src="https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/entrada-al-tren-de-japon.png" alt="" class="wp-image-91" srcset="https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/entrada-al-tren-de-japon.png 750w, https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/entrada-al-tren-de-japon-300x210.png 300w" sizes="(max-width: 750px) 100vw, 750px" /></figure>



<p><strong>Usos Principales de las IC Cards</strong> La principal ventaja de las IC cards es su versatilidad. Puedes utilizarlas para pagar los viajes en tren, autobús y metro sin la necesidad de comprar boletos individuales en cada viaje. Además de su función de transporte, las IC cards también son aceptadas como método de pago en una variedad de comercios, como tiendas de conveniencia, máquinas expendedoras, restaurantes y más. Esto significa que puedes hacer compras pequeñas de manera rápida y sencilla, sin preocuparte por llevar efectivo.</p>



<p><strong>Obtención de una IC Card</strong> La obtención de una IC card, ya sea SUICA o PASMO, es simple y conveniente. Puedes adquirirlas en máquinas expendedoras ubicadas en las estaciones de tren y en algunas tiendas de conveniencia. Las máquinas tienen una interfaz intuitiva que te guiará a través del proceso de compra y recarga. Inicialmente, tendrás que pagar un depósito (que se puede reembolsar al devolver la tarjeta) y cargarla con el saldo que desees utilizar.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe title="Como comprar una tarjeta recargable Suica en Japón" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/usaQHZdNSbQ?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p><strong>Recargando tu IC Card</strong> Recargar tu IC card es un proceso sencillo. En las mismas máquinas expendedoras donde obtuviste la tarjeta, también puedes recargar saldo. Simplemente sigue las instrucciones en la pantalla y selecciona la cantidad que deseas cargar. También puedes hacerlo en tiendas de conveniencia o en las ventanillas de las estaciones de tren. Si optaste por la opción móvil, recargar tu IC card es aún más fácil a través de la aplicación correspondiente en tu teléfono.</p>



<figure class="wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<iframe loading="lazy" title="Cómo recargar la tarjeta Suica/Pasmo en Japón" width="500" height="281" src="https://www.youtube.com/embed/p0vOeMiE3y4?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" referrerpolicy="strict-origin-when-cross-origin" allowfullscreen></iframe>
</div></figure>



<p><strong>Nueva Opción: Utilizar el Teléfono Móvil</strong> En los últimos años, Japón ha dado un paso adelante en la tecnología de pagos al permitir que las IC cards como SUICA y PASMO se utilicen a través de aplicaciones móviles como Apple Pay y Google Play. Esto significa que puedes cargar y usar tu IC card directamente desde tu teléfono inteligente, eliminando la necesidad de llevar una tarjeta física contigo. Esta opción es especialmente útil para viajeros que prefieren llevar menos objetos físicos durante su exploración.</p>



<p><strong>En Resumen</strong> Las IC cards como SUICA y PASMO son una innovación esencial para hacer que tu experiencia de viaje en Japón sea más cómoda y sin complicaciones. No solo te permiten viajar de manera eficiente en el transporte público, sino que también simplifican tus compras en diversos comercios. Obtener una IC card es rápido y sencillo a través de máquinas expendedoras en las estaciones de tren, y ahora también puedes optar por la comodidad de usar tu teléfono móvil para administrar tus pagos. ¡Aprovecha estas herramientas modernas para disfrutar al máximo de tu aventura en el país del sol naciente!</p>



<p>¡Feliz exploración y disfruta de la comodidad de las IC cards en Japón! <img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f686.png" alt="🚆" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f6cd.png" alt="🛍" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /><img src="https://s.w.org/images/core/emoji/15.0.3/72x72/1f1ef-1f1f5.png" alt="🇯🇵" class="wp-smiley" style="height: 1em; max-height: 1em;" /></p>



<p>Más información</p>


<div class="vlp-link-container vlp-template-default wp-block-visual-link-preview-link">
	<a href="https://www.reddit.com/r/JapanTravel/wiki/advice/transport/iccards/" class="vlp-link" title="advice/transport/iccards - JapanTravel" rel="nofollow" target="_blank"></a>		<div class="vlp-link-text-container">
				<div class="vlp-link-title">
			advice/transport/iccards &#8211; JapanTravel		</div>
						<div class="vlp-link-summary">
			r/JapanTravel: Got questions? Need advice? Overwhelmed with your itinerary? Want to share your travel tips and experiences in Japan? Then this is …		</div>
			</div>
</div>



<div class="wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained">
<hr class="wp-block-separator has-alpha-channel-opacity" style="margin-top:var(--wp--preset--spacing--60);margin-bottom:var(--wp--preset--spacing--60)"/>


<div class="vlp-link-container vlp-template-default wp-block-visual-link-preview-link">
	<a href="https://viaje-japon.luis.best/guia-para-moverte-con-facilidad-en-japon/" class="vlp-link" title="Navegando por Japón: Guía para Moverte con Facilidad y Etiqueta"></a>		<div class="vlp-link-image-container">
		<div class="vlp-link-image">
			<img loading="lazy" decoding="async" style="max-width: 150px;" width="150" height="100" src="https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/tren-en-japon.jpg" class="attachment-150x999 size-150x999" alt="" srcset="https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/tren-en-japon.jpg 1920w, https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/tren-en-japon-300x200.jpg 300w, https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/tren-en-japon-1024x684.jpg 1024w, https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/tren-en-japon-768x513.jpg 768w, https://viaje-japon.luis.best/wp-content/uploads/2023/08/tren-en-japon-1536x1026.jpg 1536w" sizes="(max-width: 150px) 100vw, 150px" />		</div>
	</div>
		<div class="vlp-link-text-container">
				<div class="vlp-link-title">
			Navegando por Japón: Guía para Moverte con Facilidad y Etiqueta		</div>
					</div>
</div>
</div>
<p>El cargo <a href="https://viaje-japon.luis.best/explorando-la-comodidad-con-las-ic-cards-en-japon/">Explorando la Comodidad con las IC Cards en Japón: SUICA y PASMO</a> apareció primero en <a href="https://viaje-japon.luis.best/">Guía para tu primer viaje a Japón</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://viaje-japon.luis.best/explorando-la-comodidad-con-las-ic-cards-en-japon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
